\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Roter Wein im Becher}
\index[in]{Roter Wein im Becher}
\index[vw]{Trinklieder!Roter Wein im Becher}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Roter Wein im Becher}

\begin{tabbing}
1. \=Roter Wein im Becher, der \=beste Reben\=saft.\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
1. Roter Wein im Becher, der beste Rebensaft.\\

Wir \=sind ein Haufen \=Ze\=cher und \=geh'n auf \=Wander\=schaft.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Wir sind ein Haufen Zecher und geh'n auf Wanderschaft.\\

Ref.: /: Radiradi radi\=rala\=la \=radiradi \=radi\=ralalala\=la. :/\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: /: Radiradi radiralala radiradi radiralalalala. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Morgens bricht die Runde zu \=neuen Fahrten \=auf.\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
2. Morgens bricht die Runde zu neuen Fahrten auf.\\

Es \=klingt in aller \=Mun\=de ein \=frohes \=Liedchen \=auf.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Es klingt in aller Munde ein frohes Liedchen auf.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\w{5}3. L\=eben auf den Stra"sen, die F\=erne unser Z\=iel.\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\w{5}3. Leben auf den Stra"sen, die Ferne unser Ziel.\\

\w{5}Auch w\=enn wir oft fests\=a"s\=en, gew\=innen d\=och das Sp\=iel.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\w{5}Auch wenn wir oft festsa"sen, gewinnen doch das Spiel.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Steine, Staub und Dornen sind \=schwerlich Tippe\=lei.\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
4. Steine, Staub und Dornen sind schwerlich Tippelei.\\

Wir \=m"ussen uns an\=spor\=nen, die \=Qual ist \=halb vor\=bei.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Wir m"ussen uns anspornen, die Qual ist halb vorbei.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\w{5}5. \=Stehen an der Stra"se, den \=Daumen in der L\=uft.\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\w{5}5. Stehen an der Stra"se, den Daumen in der Luft.\\

\w{5}Vor\=bei die Wagen r\=ase\=n, ein Fl\=uch: 'Du \=alter Sch\=uft!'.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\w{5}Vorbei die Wagen rasen, ein Fluch: 'Du alter Schuft!'.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\w{5}6. W\=eggef"ahrten stehen, denn K\=ameradschaft h\="alt,\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\w{5}6. Weggef"ahrten stehen, denn Kameradschaft h"alt,\\

\w{5}dir b\=ei, wenn St"urme w\=eh\=en dich d\=urch die w\=eite W\=elt.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\w{5}dir bei, wenn St"urme wehen dich durch die weite Welt.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. \=Teffen wir uns wieder, der \=Zufall nennt den \=Ort,\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
7. Treffen wir uns wieder, der Zufall nennt den Ort,\\

so \=schallen uns're \=Lie\=der in \=weite \=Ferne \=fort.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
so schallen uns're Lieder in weite Ferne fort.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\w{5}8. \=Bruder, mir zur Seite, nur w\=ahre Freundschaft \=h"alt,\kill
\>\bf e\>\bf D$^7$\>\bf G\\
\w{5}8. Bruder, mir zur Seite, nur wahre Freundschaft h"alt,\\

\w{5}wie \=oft trennt uns die w\=eit\=e, die \=weite wundersch\="one \=Welt.\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\w{5}wie oft trennt uns die weite, die weite wundersch"one Welt.
\end{tabbing}

\begin{angaben}[140]{-25}
Worte: helm (Helmut K"onig) \& mayer (J"urgen Sesselmann) - Weise: franz. Volkslied \\
oft nur Strophe 1, 2, 4 und 7 bekannt; in der TS sind Strophe 1-4, 6 und 7\\
FA: 174 GB: 195 LB: 268 MO: 151 TS: 438 PI:\checkmark
\end{angaben}
